git status kiểm tra tình trạng của mã nguồn
git log hiển thị lịch sử các commit từ mới đến cũ
git add thêm file mới hoặc file đã chỉnh sửa
git commit tạo commit
git push đưa code lên server
git brach tạo một nhánh mới
git checkout bước chuẩn bị làm việc trên branch chuyển đến và update cây
git pull kéo, cập nhật dữ liệu từ source code